В "Рациональных нормах потребления пищевых продуктов" российского Минздрава сказано, что в год нужно выпивать и съедать 340 кг молока и того, что из него сделано, в том числе 4 кг масла, 6 кг сыра, 19 кг творога. Минсельхоз США советует взрослым и детям старше девяти лет пить три стакана молока в день или съедать эквивалентное количество произведенных из него продуктов — в год получается около 270 кг в пересчете на молоко.

https://nauka.tass.ru/nauka/17894351
